中國限古令發威！上半年古裝劇全泡湯

記者吳孟倫／台北報導〕去年中國宮鬥劇《延禧攻略》及《如懿傳》接續發威，讓清宮劇再度掀起熱潮，但卻讓中國政府相當不滿，認為帶壞社會風氣下令停播，但成效不彰。今（22）日有人爆料史上最嚴的禁古令即將來襲，即日起至6月古裝劇一律不許上檔。

此次的限古令主要針對武俠、玄幻、歷史、神話、穿越、傳記、宮鬥等類型的戲劇，由於第一季度宮鬥調控各家執行力度不夠，第二季度要嚴格執行，網路上已上線的古裝劇將撤掉所有版面，未播的另外擇日排播，受到影響的有王一博的《陳情令》、易烊千璽的《長安十二時辰》、張若昀的《慶餘年》、秦俊傑的《天下長安》、譚松韻的《錦衣之下》，王大陸主演的《狼殿下》也是受害者之一。

另外有業界人士透露金馬影后章子怡首度主演的電視劇《帝王業》也會受限古令牽連，而《延禧攻略》中的「攻略」太過敏感，往後不允許電視劇再使用這兩字，恰巧先前于正宣布新劇《盛唐攻略》改名為《大唐女兒行》，間接證實了這項消息。

而家連「攻略」都唔講得

最大規模既中國「去中國化」開始了

等等又話乜乜女兒行又影射邊柒個

中國有五千年歷史 但係有4950年都唔講得

啱㗎喇
支那狗就適合睇返樣板戲啦